<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc>
  <meta>
    <titulo>TPC2: Servidor Web</titulo>
    <data>2022-02-15</data>
    <autor>
      <id>A83996</id>
      <nome>Filipe Emanuel Santos Fernandes</nome>
    </autor>
    <uc>
      <sigla>RPCW2022</sigla>
      <nome>Representação e Processamento de Conhecimento na Web</nome>
    </uc>
  </meta>
  <resumo>
    <p>Este TPC consistia em desenvolver um servidor web que fosse capaz de responder
com páginas web solicitadas através de links URL.</p>
    <p>Para isto, foi-nos dado um dataset (em JSON) sobre filmes, onde cada filme tinha o seu nome, ano,
atores e géneros.</p>
    <p>Foi então feito o parse desse dataset em python 
    <xref>
      <url>Parser/jsonToHtml.py</url>
      <texto>jsonToHtml.py</texto>
    </xref>
aqui é feita a interpretação do JSON e são criadas as páginas HTML para cada ator, género, ano e filme
todas interligadas através de URLs. Isto é, qualquer página que tenha referência a um filme, autor, ano
ou género é possível aceder à sua página.</p>
    <p>Para isto basta ir à pasta Parser e correr o comando: "python3 jsonToHtml.py cinemaATP.json". Este irá criar
fora da pasta Parser as pastas Filmes, Ators, Generos e Years.(Este processo demora alguns cerca de 1 minuto pois irão ser 
    criadas 11797 páginas html)</p>
    <p>Em cada uma destas pastas está também a página index.html para os filmes, atores, anos e géneros, separadas e ordenadas 
por ordem alfabética.</p>
    <p>Para a criação das páginas HTML foi utilizado o Jinja2 com os Templates que estão na pasta Templates.</p>
  </resumo>
  <resultados>
    <resultado>
      <url>Parser/cinemaATP.json</url>
      <texto>Dataset Filmes</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>Parser/writeTemplates.py</url>
      <texto>Script em python que cria o texto HTML</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>Parser/jsonToHtml.py</url>
      <texto>Parser do dataser, que cria as páginas HTML</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>Template/entityTemplate.html</url>
      <texto>Template HTML para as páginas do ator,ano e género</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>Template/filmeTemplate.html</url>
      <texto>Template HTML para a página do filme</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>Template/indexTemplate.html</url>
      <texto>Template HTML para as páginas index (Filmes, atores anos e géneros)</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>Template/style.css</url>
      <texto>Stylesheet do TPC</texto>
    </resultado>
    <resultado>
      <url>servidor.js</url>
      <texto>Servidor web</texto>
    </resultado>
  </resultados>
</doc>
