{
    "musicas": [
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Disse a laranja ao lim\u00e3o",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "file": "d1/evo001.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:02",
            "id": 0
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Murianos \u00e3 bom povo",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0403evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0403evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo002.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:10",
            "id": 1
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Cantiga de despique",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "file": "d1/evo003.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:16",
            "id": 2
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da viola campani\u00e3a",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0401evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0401evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo004.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:20",
            "id": 3
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Parab\u00e9ns e serenata aos noivos",
            "musico": "Catarina Chitas; Manuel Moreira (viola beiroa)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0203evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0203evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo005.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:46",
            "id": 4
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Senhora da P\u00f3voa",
            "musico": "Manuel Moreira (viola beiroa)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0202evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0202evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo006.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:43",
            "id": 5
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "O pai da Laurinda",
            "musico": "Catarina Chitas; Manuel Moreira (viola beiroa)",
            "file": "d1/evo007.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:39",
            "id": 6
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da viola beiroa",
            "musico": "Catarina Chitas; Manuel Moreira (viola beiroa)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0201evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0201evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo008.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:25",
            "id": 7
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Cantiga de despique",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "interrup\u00e7\u00e3o no meio, no original",
            "file": "d1/evo009.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:39",
            "id": 8
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Esse teu vestido de chita",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "original com falhas",
            "file": "d1/evo010.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:42",
            "id": 9
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Prima Josefa",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "id\u00e3ntica a Murianos \u00e3 bom povo",
            "file": "d1/evo011.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:25",
            "id": 10
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Moda para viola",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0402evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0402evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo012.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:04",
            "id": 11
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Santa Vit\u00f3ria, Beja",
            "tit": "Disse a laranja ao lim\u00e3o",
            "musico": "Jorge Montes Caranova (viola campani\u00e3a)",
            "obs": "pequena interrup\u00e7\u00e3o e final com falhas",
            "file": "d1/evo013.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:07",
            "id": 12
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Vila Verde de Ficalho",
            "tit": "Marcha da Prociss\u00e3o de N\u00e3 S\u00f3 das Pazes",
            "musico": "Rom\u00e3o Estradas (Tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo014.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:55",
            "id": 13
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Vila Verde de Ficalho",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Rom\u00e3o Estradas (Tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo015.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:06",
            "id": 14
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Vila Verde de Ficalho",
            "tit": "Corridinho",
            "musico": "Rom\u00e3o Estradas (Tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo016.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:42",
            "id": 15
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Barrancos",
            "tit": "Vivo da festa de Santa Maria; Alvorada",
            "musico": "Ant\u00f3nio Torrado Rodrigues (Tamboril e P\u00e3faro)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1103evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1103evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo017.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:43",
            "id": 16
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Barrancos",
            "tit": "Toque da Prociss\u00e3o",
            "musico": "Ant\u00f3nio Torrado Rodrigues (Tamboril e P\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo018.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:15",
            "id": 17
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Castelo de Vide",
            "tit": "Moda antiga",
            "musico": "Jo\u00e3o da Cruz Samarra (flauta transversal)",
            "obs": "interrup\u00e7\u00e3o curta com pequenas falhas",
            "file": "d1/evo019.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:06",
            "id": 18
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Castelo de Vide",
            "tit": "Saias",
            "musico": "Jo\u00e3o da Cruz Samarra (flauta transversal)",
            "file": "d1/evo020.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:39",
            "id": 19
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Castelo de Vide",
            "tit": "Moda vulgar",
            "musico": "Jo\u00e3o da Cruz Samarra (flauta transversal)",
            "file": "d1/evo021.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:54",
            "id": 20
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Atalaia do Campo",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Senhora da Concei\u00e7\u00e3o",
            "inst": "adufe; garrafa com garfom; canto",
            "obs": "baixa de n\u00e3vel no princ\u00e3pio com falhas a meio",
            "file": "d1/evo022.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:15",
            "id": 21
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Atalaia do Campo",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Senhora da Concei\u00e7\u00e3o",
            "inst": "adufe; garrafa com garfom; canto",
            "file": "d1/evo023.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:38",
            "id": 22
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Atalaia do Campo",
            "tit": "Versos ao Divino Esp\u00edrito Santo",
            "file": "d1/evo024.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:56",
            "id": 23
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Atalaia do Campo",
            "tit": "Versos ao Menino Jesus",
            "inst": "mulher",
            "file": "d1/evo025.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:31",
            "id": 24
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Atalaia do Campo",
            "tit": "Versos ao Menino Jesus e Gl\u00e3ria",
            "inst": "mulher",
            "file": "d1/evo026.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:59",
            "id": 25
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "sem t\u00e3tulo; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo027.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:27",
            "id": 26
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Alvorada; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo028.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:56",
            "id": 27
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Carolina anda \u00e3 varanda; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1006evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1006evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo029.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:41",
            "id": 28
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Ramo da Oliveira; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "flautim; Clarinete; Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo030.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:33",
            "id": 29
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Laurindinha; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo031.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:15",
            "id": 30
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Xaranga Galega; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Clarinete; Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo032.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:00",
            "id": 31
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Ria Cheia; Riancheira (galego)",
            "inst": "Clarinete; Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo033.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:04",
            "id": 32
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Covas, Vila Verde",
            "tit": "Cantiga; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Clarinete; Gaita de Foles ; Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo034.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:53",
            "id": 33
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Brav\u00e3es, Ponte da Barca",
            "tit": "Alvorada; Z\u00e3s Pereiras",
            "inst": "Gaita de Foles (2); Bombos;Caixas",
            "file": "d1/evo035.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:47",
            "id": 34
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Vilar do Monte, Barcelos",
            "tit": "Malh\u00e3o",
            "musico": "Jos\u00e9 Dias (ocarina)",
            "file": "d1/evo036.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:23",
            "id": 35
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Vilar do Monte, Barcelos",
            "tit": "Chula",
            "musico": "Jos\u00e9 Dias (ocarina)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1107evo0.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1107evo0.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo037.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:08",
            "id": 36
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Vilar do Monte, Barcelos",
            "tit": "Chula vareira",
            "musico": "Jos\u00e9 Dias (ocarina)",
            "file": "d1/evo038.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:53",
            "id": 37
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo039.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:01",
            "id": 38
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Marcha do c\u00e3rio em roda da Igreja",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo040.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:45",
            "id": 39
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Canto ao menino Jesus",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo041.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:48",
            "id": 40
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "O Bendito",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo042.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:03",
            "id": 41
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Levantar a Deus",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo043.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:07",
            "id": 42
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Fandango",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo044.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:56",
            "id": 43
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Valsa",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo045.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:40",
            "id": 44
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Ai Santar\u00e3m, Senhora do Tejo",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo046.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:12",
            "id": 45
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Informa\u00e7\u00e3o sobre a Romaria da Senhora dos Rem\u00e3dios",
            "musico": "Sr.Francisco e Sr. Ant\u00f3nio conversam com Benjamim e Ernesto",
            "file": "d1/evo047.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:38",
            "id": 46
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Arrebita",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo048.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:25",
            "id": 47
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Corridinho",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo049.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:57",
            "id": 48
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "sem t\u00e3tulo",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo050.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:46",
            "id": 49
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Fado",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo051.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:36",
            "id": 50
        },
        {
            "prov": "Estremadura",
            "local": "Fonte Grada, Torres Vedras",
            "tit": "Marcha",
            "musico": "Francisco dos Santos (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo052.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:35",
            "id": 51
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "file": "d1/evo053.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:50",
            "id": 52
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "file": "d1/evo054.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:43",
            "id": 53
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "Arruada",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "file": "d1/evo055.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:50",
            "id": 54
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "Fado do Hil\u00e3rio",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "obs": "varia\u00e7\u00e3o de som na matriz",
            "file": "d1/evo056.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:39",
            "id": 55
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "Valsa",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "obs": "varia\u00e7\u00e3o de som na matriz",
            "file": "d1/evo057.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:25",
            "id": 56
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "Salv\u00e3 Ra\u00e3nha",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "file": "d1/evo058.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:56",
            "id": 57
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Barreira, Condeixa a Nova",
            "tit": "O nabo do grelo",
            "musico": "Jos\u00e9 Melo (Gaita de foles); Ant\u00f3nio Craveiro (bombo); Manuel Melo (caixa)",
            "obs": "n\u00e3vel baixo no in\u00e3cio",
            "file": "d1/evo059.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:06",
            "id": 58
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Matosinhos",
            "tit": "Cantar \u00e3 pedra",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o no in\u00e3cio e no meio",
            "file": "d1/evo060.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:21",
            "id": 59
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Matosinhos",
            "tit": "Cantar \u00e3 pedra",
            "file": "d1/evo061.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:54",
            "id": 60
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Matosinhos",
            "tit": "Cantar ao puxar o cabo",
            "file": "d1/evo062.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:51",
            "id": 61
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Matosinhos",
            "tit": "Cantar ao puxar o cabo",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo063.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:00",
            "id": 62
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Amarante",
            "tit": "Chula Amarantina",
            "inst": "Rabeca; viol\u00e3o; viola amarantina; ferrinhos; bombo",
            "file": "d1/evo064.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:26",
            "id": 63
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Amarante",
            "tit": "Chula Amarantina",
            "inst": "Rabeca; viol\u00e3o; viola amarantina; ferrinhos; bombo",
            "file": "d1/evo065.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:32",
            "id": 64
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Amarante",
            "tit": "Chula Amarantina",
            "inst": "Rabeca; viol\u00e3o; viola amarantina; ferrinhos; bombo",
            "obs": "cortada no in\u00e3cio",
            "file": "d1/evo066.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:48",
            "id": 65
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Amarante",
            "tit": "Chula Amarantina",
            "inst": "Rabeca; viol\u00e3o; viola amarantina; ferrinhos; bombo",
            "obs": "final cortado no original",
            "file": "d1/evo067.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:26",
            "id": 66
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Amarante",
            "tit": "Chula Amarantina",
            "inst": "Rabeca; viol\u00e3o; viola amarantina; ferrinhos; bombo",
            "obs": "final cortado no original",
            "file": "d1/evo068.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:23",
            "id": 67
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Paredes",
            "tit": "Vira de Paredes",
            "musico": "por quem?",
            "file": "d1/evo069.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:16",
            "id": 68
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo070.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:55",
            "id": 69
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo071.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:28",
            "id": 70
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo072.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:15",
            "id": 71
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Can\u00e3oneta da pandeireta",
            "musico": "Cristina de Jesus Pires (canto e pandeireta)",
            "file": "d1/evo073.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:33",
            "id": 72
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "file": "d1/evo074.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:14",
            "id": 73
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "obs": "S\u00f3 in\u00e3cio, seguido de corte",
            "file": "d1/evo075.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:51",
            "id": 74
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo076.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:59",
            "id": 75
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "pandeiro",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo077.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:25",
            "id": 76
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Toque de pandeireta",
            "musico": "Cristina de Jesus Pires (pandeireta)",
            "file": "d1/evo078.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:56",
            "id": 77
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "(ver anexo) almofariz;castanholas; pandeiro",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo079.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:47",
            "id": 78
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "almofariz; castanholas; pandeiro",
            "obs": "S\u00f3 in\u00e3cio e corta",
            "file": "d1/evo080.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:08",
            "id": 79
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "almofariz; castanholas; pandeiro",
            "file": "d1/evo081.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:20",
            "id": 80
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Saias",
            "inst": "almofariz; castanholas; pandeiro",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo082e0.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:36",
            "id": 81
        },
        {
            "prov": "Alto Alentejo",
            "local": "Santa Eul\u00e3lia",
            "tit": "Informa\u00e7\u00e3es e saias",
            "file": "d1/evo084.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:50",
            "id": 82
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "O velha, \u00e3 boa velha",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo085.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:17",
            "id": 83
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "O velha, \u00e3 boa velha",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo086.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:50",
            "id": 84
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Senhora das Neves",
            "inst": "pandeiro",
            "file": "d1/evo087.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:04",
            "id": 85
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Cantiga do entrudo",
            "inst": "pandeiro; almofariz",
            "file": "d1/evo088.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:48",
            "id": 86
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Cantiga de Natal",
            "file": "d1/evo089.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:53",
            "id": 87
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Cantiga de Natal",
            "file": "d1/evo090.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:16",
            "id": 88
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Moda para zamburra",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo091.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:06",
            "id": 89
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Quadra alusiva \u00e3 zamburra",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo092.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:00",
            "id": 90
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Moda da chula nova",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo093.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:23",
            "id": 91
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Moda do loureiro ramalhete",
            "inst": "(palmas)",
            "file": "d1/evo094.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:11",
            "id": 92
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Jeremias da Senhora da Neves",
            "file": "d1/evo095.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:45",
            "id": 93
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Moda do loureiro ramalhete",
            "musico": "Lucr\u00e3cia Marques",
            "file": "d1/evo096.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:59",
            "id": 94
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Moda da ceifa",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo097.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:39",
            "id": 95
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Moda da azeitona",
            "inst": "zamburra; almofariz; pandeiro; garrafa com garfo",
            "file": "d1/evo098.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:52",
            "id": 96
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Cantiga de embalar os meninos",
            "musico": "Maria Jos\u00e9 Cassaca",
            "file": "d1/evo099.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:09",
            "id": 97
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Cantiga do Natal",
            "file": "d1/evo100.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:43",
            "id": 98
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "can\u00e7\u00e3o do Ant\u00f3nio Picharreiro",
            "musico": "Jo\u00e3o dos Reispastor (flauta)",
            "file": "d1/evo101.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:51",
            "id": 99
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Vit\u00f3ria",
            "musico": "Jo\u00e3o dos Reispastor (flauta)",
            "file": "d1/evo102.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:14",
            "id": 100
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Vit\u00f3ria",
            "musico": "Jo\u00e3o dos Reis pastor (flauta);Lucr\u00e3cia Marques (pandeiro);Concei\u00e7\u00e3o Marques (canto)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1104evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1104evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo103.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:00",
            "id": 101
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Malpica do Tejo",
            "tit": "Cantar das noivas malpiqueiras",
            "inst": "Ms",
            "file": "d1/evo104.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:59",
            "id": 102
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Capinha, Fund\u00e3o",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santo; Cantares \u00e3 entrada da Igreja",
            "file": "d1/evo105.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:46",
            "id": 103
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Capinha, Fund\u00e3o",
            "tit": "Informa\u00e7\u00e3o sobre a Folia do Esp\u00edrito Santo",
            "file": "d1/evo106.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:21",
            "id": 104
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Capinha, Fund\u00e3o",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santo",
            "file": "d1/evo107.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:56",
            "id": 105
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Capinha, Fund\u00e3o",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santo; versos que se cantavam ao jantar",
            "file": "d1/evo108.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:02",
            "id": 106
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Capinha, Fund\u00e3o",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santol; nas entregas",
            "file": "d1/evo109.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:04",
            "id": 107
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Capinha, Fund\u00e3o",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santo; quando o Rei novo recebe a bandeirinha",
            "file": "d1/evo110.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 108
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Versos ao menino Jesus; na Igreja",
            "musico": "Maria de Jesus Xavier Abelho",
            "file": "d1/evo111.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:04",
            "id": 109
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Moda Popular; As armas do meu adufe",
            "musico": "Maria de Gertrudes Nabais (adufe)",
            "file": "d1/evo112.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:52",
            "id": 110
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "O Virgem das necessidades",
            "musico": "Maria de Gertrudes Nabais (adufe); Francisco Louren\u00e7o Carronco (flauta); Maria de Jesus Xavier Abelho (canto)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1105evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1105evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo113e1.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:11",
            "id": 111
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "O Virgem das necessidades",
            "musico": "Maria de Gertrudes Nabais (adufe); Francisco Louren\u00e7o Carronco (flauta); Maria de Jesus Xavier Abelho (canto)",
            "file": "d1/evo115.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:02",
            "id": 112
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Senhora Santa Luzia",
            "inst": "flauta em fundo?",
            "file": "d1/evo116.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:09",
            "id": 113
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Senhora do RoS\u00f3rio",
            "musico": "Maria de Gertrudes Nabais (adufe); Francisco Louren\u00e7o Carronco (flauta); Maria de Jesus Xavier Abelho (canto)",
            "file": "d1/evo117.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:16",
            "id": 114
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Senhora da P\u00f3voa",
            "musico": "Maria de Gertrudes Nabais (adufe)",
            "file": "d1/evo118.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:54",
            "id": 115
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Senhora da P\u00f3voa",
            "musico": "Francisco Louren\u00e7o Carronco (p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo119.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:59",
            "id": 116
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Anjo da guarda",
            "musico": "Maria de Jesus Xavier Abelho",
            "file": "d1/evo120.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:54",
            "id": 117
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Menino Jesus",
            "musico": "Francisco Louren\u00e7o Carronco (p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo121.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:02",
            "id": 118
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Regadio do Fund\u00e3o",
            "musico": "Francisco Louren\u00e7o Carronco",
            "file": "d1/evo122.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:31",
            "id": 119
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Moda",
            "inst": "adufe",
            "file": "d1/evo123.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:38",
            "id": 120
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Moda",
            "musico": "Maria Gertrudes Nabais (pandeiro); Francisco Louren\u00e7o Carronco",
            "file": "d1/evo124.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:39",
            "id": 121
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "S.Jo\u00e3o",
            "musico": "Maria de Jesus Xavier Abelho",
            "file": "d1/evo125.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:57",
            "id": 122
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Dan\u00e3a dos Homens; dedicada a N\u00e3 Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "Genebres; viola; pandeireta",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo126.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:30",
            "id": 123
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Dan\u00e3a dos Homens; dedicada a N\u00e3 Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "Genebres; viola; pandeireta",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0301evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0301evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo127.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:16",
            "id": 124
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da viola beiroa",
            "inst": "viola beiroa",
            "file": "d1/evo128.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:22",
            "id": 125
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Dan\u00e3a das oito virgens; em honra da Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "guitarra",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0302evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0302evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo129.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:11",
            "id": 126
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Hino \u00e3 Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "Ms",
            "file": "d1/evo130.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:23",
            "id": 127
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "Ms",
            "file": "d1/evo131.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:38",
            "id": 128
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Ressurei\u00e7\u00e3o; Domingo de P\u00e3scoa",
            "inst": "Ms",
            "obs": "satura\u00e7\u00e3o",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1403evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1403evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo132.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:37",
            "id": 129
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tebosa, Braga",
            "tit": "Malh\u00e3o",
            "inst": "RUSGA; viola; cavaquinho; viol\u00e3o; ferrinhos; bombo; reque-reque",
            "file": "d1/evo133.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:40",
            "id": 130
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tebosa, Braga",
            "tit": "Chula",
            "inst": "RUSGA; viola; cavaquinho; viol\u00e3o; ferrinhos; bombo; reque-reque",
            "file": "d1/evo134.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:41",
            "id": 131
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tebosa, Braga",
            "tit": "Vira",
            "inst": "RUSGA; viola; cavaquinho; viol\u00e3o; ferrinhos; bombo; reque-reque",
            "file": "d1/evo135.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:19",
            "id": 132
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tebosa, Braga",
            "tit": "Vira da Maia",
            "musico": "Domingos Manuel Machado (viola braguesa)",
            "file": "d1/evo136.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:21",
            "id": 133
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tebosa, Braga",
            "tit": "Malh\u00e3o da moda nova",
            "musico": "Domingos Manuel Machado (viola braguesa)",
            "file": "d1/evo137.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:50",
            "id": 134
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Vareira",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "file": "d1/evo138.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:48",
            "id": 135
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Vareira",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0701evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0701evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo139.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "7:01",
            "id": 136
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Cana verde",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o na voz",
            "file": "d1/evo140.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:14",
            "id": 137
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Chula Vareira",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "file": "d1/evo141.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:06",
            "id": 138
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Malh\u00e3o preso",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o na voz do homem",
            "file": "d1/evo142.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:10",
            "id": 139
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Vareira",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "obs": "DESTAQUE DOS INSTRUMENTOS",
            "file": "d1/evo143.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:07",
            "id": 140
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Arn\u00e3ia, Celorico de Basto",
            "tit": "Vareira",
            "inst": "Festada de Arn\u00e3ia Rabeca; viol\u00e3o assurdinado; viol\u00e3o solto; viola braguesa, bombo, ferrinhos",
            "file": "d1/evo144.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:53",
            "id": 141
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Tabuado, M. de",
            "tit": "Chula de Tabuado",
            "inst": "Rabeca; viola; viol\u00e3o assurdinado; bombo; ferrinhos; cantadeira",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0702evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0702evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo145.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "6:53",
            "id": 142
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Tabuado, M. de",
            "tit": "Chula de Tabuado",
            "inst": "Rabeca; viola; viol\u00e3o assurdinado; bombo; ferrinhos; cantadeira",
            "file": "d1/evo146.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:35",
            "id": 143
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Tabuado, M. de",
            "tit": "Chula de Tabuado",
            "inst": "Rabeca; viola; viol\u00e3o assurdinado; bombo; ferrinhos; cantadeira",
            "file": "d1/evo147.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "8:09",
            "id": 144
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Ferreiros, Braga",
            "tit": "Malh\u00e3o",
            "musico": "Bernardino da Silva (cavaquinho); Manuel da Silva (viol\u00e3o)",
            "file": "d1/evo148.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:02",
            "id": 145
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Ferreiros, Braga",
            "tit": "Meu cavaquinho",
            "musico": "Bernardino da Silva (cavaquinho); Manuel da Silva (viol\u00e3o)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0502evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0502evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo149.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:59",
            "id": 146
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Ferreiros, Braga",
            "tit": "Agora \u00e3 que pinta o bago",
            "musico": "Bernardino da Silva (cavaquinho); Manuel da Silva (viol\u00e3o)",
            "file": "d1/evo150.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:16",
            "id": 147
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Ferreiros, Braga",
            "tit": "O Laurindinha",
            "musico": "Bernardino da Silva (cavaquinho); Manuel da Silva (viol\u00e3o)",
            "file": "d1/evo151.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:44",
            "id": 148
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Ferreiros, Braga",
            "tit": "S.Jo\u00e3o de Braga",
            "musico": "Bernardino da Silva (cavaquinho); Manuel da Silva (viol\u00e3o)",
            "file": "d1/evo152.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:02",
            "id": 149
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Ferreiros, Braga",
            "tit": "Vira Fandango",
            "musico": "Bernardino da Silva (cavaquinho)",
            "file": "d1/evo153.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:12",
            "id": 150
        },
        {
            "prov": "Galiza",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita galega",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo154e1.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:27",
            "id": 151
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita de Ifanes",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo156e1.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:32",
            "id": 152
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita de Travanca",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo158.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:14",
            "id": 153
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita de Ifanes",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo159.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:15",
            "id": 154
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Coimbra",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita de Coimbra",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo160.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:14",
            "id": 155
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita de Brav\u00e3es",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo161.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:14",
            "id": 156
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita de Rio de Onor",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo162.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:14",
            "id": 157
        },
        {
            "prov": "Galiza",
            "tit": "Afina\u00e7\u00e3o da Gaita Galega",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja Ifanes",
            "file": "d1/evo163.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:13",
            "id": 158
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Mira-me Miguel",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1004evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1004evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo164.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:15",
            "id": 159
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Galandum",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo165.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:04",
            "id": 160
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Trigueirinha",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo166.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:30",
            "id": 161
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Queridinha",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo167.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:07",
            "id": 162
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Pingacho",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo168.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:16",
            "id": 163
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Fandango",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo169.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:29",
            "id": 164
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Idanha a Nova",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o",
            "musico": "Ant\u00e3nia da Concei\u00e7\u00e3o Silveira (adufe)",
            "file": "d1/evo170.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:53",
            "id": 165
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Idanha a Nova",
            "tit": "Senhora da Gra\u00e3a",
            "musico": "Ant\u00e3nia da Concei\u00e7\u00e3o Silveira (adufe)",
            "file": "d1/evo171.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:30",
            "id": 166
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Idanha a Nova",
            "tit": "Tocar a bailar",
            "musico": "Ant\u00e3nia da Concei\u00e7\u00e3o Silveira (adufe)",
            "file": "d1/evo172.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:44",
            "id": 167
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Idanha a Nova",
            "tit": "S.Jo\u00e3o",
            "musico": "Ant\u00e3nia da Concei\u00e7\u00e3o Silveira (adufe)",
            "file": "d1/evo173.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:25",
            "id": 168
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d1/evo174.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:28",
            "id": 169
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Carnaval",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d1/evo175.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:48",
            "id": 170
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "O \u00e3s t\u00e3o linda",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto (adufes)",
            "file": "d1/evo176.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:13",
            "id": 171
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto (adufes)",
            "file": "d1/evo177.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:27",
            "id": 172
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "L\u00e3 acima ao Castelo",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto (adufes)",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o nas vozes",
            "file": "d1/evo178.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:49",
            "id": 173
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Maria da Concei\u00e7\u00e3o",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto (adufes)",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o nas vozes",
            "file": "d1/evo179.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:42",
            "id": 174
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Moda da azeitona",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o nas vozes",
            "file": "d1/evo180.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:01",
            "id": 175
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Se os teus olhos se vendessem",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto (adufes)",
            "file": "d1/evo181.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:00",
            "id": 176
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "A Marga\u00e3a",
            "musico": "Grupo Folcl\u00f3rico de Monsanto (adufes)",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o nas vozes",
            "file": "d1/evo182.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:28",
            "id": 177
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Aleluia da Festa das Rosas da P\u00e3scoa",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d1/evo183.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:02",
            "id": 178
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Senhora da P\u00f3voa",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d1/evo184.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:20",
            "id": 179
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Lavrador da Arada",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1201evo1.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1201evo1.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo185.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 180
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Senhora do RoS\u00f3rio",
            "inst": "flauta; adufe",
            "obs": "distor\u00e7\u00e3o e interrup\u00e7\u00e3o",
            "file": "d1/evo186.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:11",
            "id": 181
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Versos ao menino Jesus",
            "inst": "flauta; Ms",
            "file": "d1/evo187.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:28",
            "id": 182
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Mart\u00e3rios da Quaresma; C\u00e3ntico Nocturno",
            "inst": "Ms",
            "file": "d1/evo188.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:00",
            "id": 183
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "C\u00e2nticos ao S.Jo\u00e3o",
            "inst": "Ms; flauta; adufe",
            "file": "d1/evo189.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:29",
            "id": 184
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "C\u00e2nticos da Azeitona",
            "inst": "flauta; Ms",
            "file": "d1/evo190.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:32",
            "id": 185
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Cantiga das ceifas",
            "inst": "Ms; Hs",
            "file": "d1/evo191.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 186
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Cantiga das ceifas",
            "inst": "M",
            "file": "d1/evo192.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:14",
            "id": 187
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Milho verde",
            "inst": "Ms; Hs",
            "file": "d1/evo193.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:40",
            "id": 188
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Cantiga de embalar",
            "inst": "M",
            "file": "d1/evo194.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 189
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Encomenda\u00e7\u00e3o das almas",
            "inst": "Ms; Hs",
            "file": "d1/evo195.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:20",
            "id": 190
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "P\u00f3voa da Atalaia",
            "tit": "Moda da rega",
            "inst": "M",
            "file": "d1/evo196.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:23",
            "id": 191
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Gouve, Bai\u00e3o",
            "tit": "Chula de Gouve",
            "musico": "Joaquim Cardoso da Silva (flauta de cana)",
            "file": "d1/evo197.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:42",
            "id": 192
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Gouve, Bai\u00e3o",
            "tit": "S.Jo\u00e3o",
            "musico": "Joaquim Cardoso da Silva (flauta de cana)",
            "file": "d1/evo198.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:06",
            "id": 193
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Gouve, Bai\u00e3o",
            "tit": "Chula de Barqueiros",
            "musico": "Joaquim Cardoso da Silva (flauta de cana)",
            "file": "d1/evo199.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:24",
            "id": 194
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Gouve, Bai\u00e3o",
            "tit": "Chula de Gouve",
            "musico": "Joaquim Cardoso da Silva (flauta de cana)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1106evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1106evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo200a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:37",
            "id": 195
        },
        {
            "prov": "Douro Litoral",
            "local": "Gouve, Bai\u00e3o",
            "tit": "Chula de Gouve",
            "musico": "Joaquim Cardoso da Silva (flauta de cana)",
            "file": "d1/evo200b.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:31",
            "id": 196
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o (flauta)",
            "file": "d1/evo201.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:13",
            "id": 197
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "Toque da Prociss\u00e3o",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o (flauta)",
            "file": "d1/evo202.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:02",
            "id": 198
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "O 25 de roda",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o (flauta)",
            "file": "d1/evo203.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:26",
            "id": 199
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "La\u00e3o da verde da dan\u00e3a dos paulitos",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o (flauta)",
            "obs": "baixa de n\u00e3vel",
            "file": "d1/evo204.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:11",
            "id": 200
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "La\u00e3o da verde",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o",
            "obs": "CANTADO",
            "file": "d1/evo204.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:19",
            "id": 201
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "La\u00e3o da yerba",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o (flauta)",
            "obs": "cantado e depois tocado",
            "file": "d1/evo206.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:26",
            "id": 202
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Gen\u00e3sio, Miranda do Douro",
            "tit": "La\u00e3o das campanitas; cantado e tocado",
            "musico": "Ant\u00f3nio In\u00e3cio Jo\u00e3o (flauta)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1101evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1101evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo207.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:19",
            "id": 203
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Beijai o menino; C\u00e3ntico de Natal na Igreja",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "obs": "cantado e depois tocado",
            "file": "d1/evo208.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:05",
            "id": 204
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Eleva\u00e7\u00e3o de Nosso Senhor; C\u00e3ntico na Igreja",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "obs": "cantado e depois tocado",
            "file": "d1/evo209.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:08",
            "id": 205
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Consagra\u00e7\u00e3o; C\u00e3ntico na Igreja",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "obs": "cantado e depois tocado",
            "file": "d1/evo210.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:52",
            "id": 206
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Toque do pedit\u00f3rio; da esmola pelo povo, a acompanhar a dan\u00e3a dos pauliteiros pelas portas",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (tamboril e flauta)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1102evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1102evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo211.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:18",
            "id": 207
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "La\u00e3os da dan\u00e3a dos paulitos; pelo povo, \u00e3s portas",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo212.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:18",
            "id": 208
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Passacalle; Toque de Prociss\u00e3o",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo213.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:15",
            "id": 209
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Marcha de gregos; Toque de Prociss\u00e3o",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo214.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:29",
            "id": 210
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Senhor mio; La\u00e3o tocado \u00e3 sa\u00edda da Igreja, depois da missa",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo215.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:03",
            "id": 211
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "O 25 de roda; La\u00e3o tocado \u00e3 sa\u00edda da missa",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo216.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:25",
            "id": 212
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "La\u00e3o da Yerba",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo217.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:52",
            "id": 213
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "O 25 aberto; La\u00e3o",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo218.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:06",
            "id": 214
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "As rosas; dan\u00e3a de p\u00e3 \u00e3 sa\u00edda da Igreja",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo219.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:30",
            "id": 215
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "As pombinhas da Catrina",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo220.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:17",
            "id": 216
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Jos\u00e9 Francisco Pires (flauta)",
            "file": "d1/evo221.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:18",
            "id": 217
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Virg\u00edlio Cristal (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo222.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:42",
            "id": 218
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo223.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:19",
            "id": 219
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Passacalle; toque do pedit\u00f3rio dos pauliteiros",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles); Virg\u00edlio Cristal (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo224.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:21",
            "id": 220
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Passacalle",
            "musico": "Virg\u00edlio Cristal (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo225.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:55",
            "id": 221
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Passacalle; toque do pedit\u00f3rio dos pauliteiros",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles); Virg\u00edlio Cristal (tamboril)",
            "file": "d1/evo226.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:15",
            "id": 222
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Moda do pastor",
            "musico": "Virg\u00edlio Cristal (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo227.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:05",
            "id": 223
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Moda do pastor",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles); Virg\u00edlio Cristal (tamboril)",
            "file": "d1/evo228.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:20",
            "id": 224
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Pingacho",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles); Virg\u00edlio Cristal (tamboril)",
            "file": "d1/evo229.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:46",
            "id": 225
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Pingacho",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo230.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:04",
            "id": 226
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Eleva\u00e7\u00e3o da h\u00e3stia",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1003evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1003evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo231.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:33",
            "id": 227
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Redondo; baile",
            "musico": "Virg\u00edlio Cristal (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo232.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:19",
            "id": 228
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "As rosas; dan\u00e3a de pauliteiros",
            "musico": "Virg\u00edlio Cristal (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo233.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:23",
            "id": 229
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Redondo; baile",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo234.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:22",
            "id": 230
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "Mineta; romance",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo235.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:42",
            "id": 231
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Ifanes, Miranda do Douro",
            "tit": "O 25 de roda",
            "musico": "Jos\u00e9 Jo\u00e3o da Igreja (tamboril e flauta)",
            "file": "d1/evo236.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:24",
            "id": 232
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Vila Verde de Ficalho",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Manuel Jos\u00e9 Celeiro (tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo237.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:21",
            "id": 233
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Vila Verde de Ficalho",
            "tit": "Toque da rua",
            "musico": "Manuel Jos\u00e9 Celeiro (tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo238.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:59",
            "id": 234
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "Vila Verde de Ficalho",
            "tit": "Corridinho",
            "musico": "Manuel Jos\u00e9 Celeiro (tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo239.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:44",
            "id": 235
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "S\u00edtio Aleixo da Restaura\u00e7\u00e3o",
            "tit": "Toque do tamborileiro",
            "musico": "Ant\u00f3nio Maria Cuco (tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo240.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:03",
            "id": 236
        },
        {
            "prov": "Alentejo",
            "local": "S\u00edtio Aleixo da Restaura\u00e7\u00e3o",
            "tit": "Toque do tamborileiro",
            "musico": "Ant\u00f3nio Maria Cuco (tamboril e p\u00e3faro)",
            "file": "d1/evo241.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:53",
            "id": 237
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Carre\u00e3o",
            "tit": "Cantar do pedreiro",
            "musico": "Ant\u00f3nio Louren\u00e7o Louro",
            "file": "d1/evo242.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:52",
            "id": 238
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Carre\u00e3o",
            "tit": "Toque de zaquelitraques",
            "inst": "zaquelitraques",
            "file": "d1/evo243.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:29",
            "id": 239
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Carre\u00e3o",
            "tit": "Toque de zaquelitraques",
            "inst": "zaquelitraques",
            "file": "d1/evo244.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:36",
            "id": 240
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "tit": "-",
            "inst": "cavaquinho;viol\u00e3o",
            "file": "d1/evo245.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:45",
            "id": 241
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "tit": "-",
            "inst": "cavaquinho; viol\u00e3o; bombo",
            "file": "d1/evo246.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:30",
            "id": 242
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Murinheira",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); Augusto Diegues(caixa); Isa\u00e3as Azevedo(bombo)",
            "file": "d1/evo247.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:40",
            "id": 243
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Passeado",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); Augusto Diegues(caixa); Isa\u00e3as Azevedo(bombo)",
            "file": "d1/evo248.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:22",
            "id": 244
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); Augusto Diegues(caixa); Isa\u00e3as Azevedo(bombo)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1001evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1001evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo249.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:58",
            "id": 245
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Carvalhesa",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); Maria do Carmo Garcia(pandeiro); Ir\u00e3a dos Anjos(ferranholas)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1002evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1002evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo250.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:05",
            "id": 246
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Toque de pandeiro e ferranholas",
            "musico": "Felismina de Jesus Sampaio",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1401evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1401evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo251.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:23",
            "id": 247
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Mulher que toca o pandeiro",
            "musico": "Justa Branca de Azevedo (pandeiro)",
            "file": "d1/evo252.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:44",
            "id": 248
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Foli\u00e3o",
            "file": "d1/evo253.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 249
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Li la r\u00e3",
            "musico": "Maria do Carmo Pires (pandeiro)",
            "file": "d1/evo254.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:22",
            "id": 250
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo255.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:09",
            "id": 251
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Murinheira; Passeado",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); pandeiro; ferranholas",
            "file": "d1/evo256.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:58",
            "id": 252
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Li la r\u00e3 com os 5 sentidos",
            "musico": "Maria Gordilha (pandeiro)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1402evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1402evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo257.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:36",
            "id": 253
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Carvalhesa",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); Arm\u00e3nio Jos\u00e9 Alves (ferrinhos); ferranholas; pandeiro",
            "file": "d1/evo258.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:37",
            "id": 254
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Carvalhesa",
            "musico": "Arm\u00e3nio Jos\u00e9 Alves (ferrinhos); ferranholas; pandeiro",
            "obs": "S\u00f3 o acompanhamento, sem gaita de foles",
            "file": "d1/evo259.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:36",
            "id": 255
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Eleva\u00e7\u00e3o",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo260.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:39",
            "id": 256
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Manhaninha de S.Jo\u00e3o, cantiga da segada",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves; Maria Gordilha",
            "file": "d1/evo261.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:57",
            "id": 257
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "O Lavrador; cantiga da segada",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves; Maria Adelaide Rodrigues",
            "file": "d1/evo262.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:58",
            "id": 258
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Murinheira portuguesa",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves (gaita de foles); Augusto Diegues(caixa); Isa\u00e3as Azevedo(bombo)",
            "file": "d1/evo263.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:31",
            "id": 259
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "A rosa; can\u00e7\u00e3o pastoril",
            "musico": "Maria Adelaide Rodrigues",
            "file": "d1/evo264.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:00",
            "id": 260
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "A rosa; can\u00e7\u00e3o pastoril",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves; Maria do Carmo Garcia",
            "file": "d1/evo265.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:59",
            "id": 261
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "O dai la dou; can\u00e7\u00e3o pastoril",
            "musico": "Maria Adelaide Rodrigues",
            "file": "d1/evo266.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:08",
            "id": 262
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "O dai la dou; can\u00e7\u00e3o pastoril",
            "musico": "Carlos Gon\u00e3alves; Maria Adelaide Rodrigues",
            "file": "d1/evo267.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:24",
            "id": 263
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "can\u00e7\u00e3o do ber\u00e3o",
            "musico": "Maria Adelaide Rodrigues",
            "file": "d1/evo268.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:22",
            "id": 264
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Cantiga do linho",
            "musico": "Benigna Rodrigues",
            "file": "d1/evo269.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:56",
            "id": 265
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Encomenda\u00e7\u00e3o das almas",
            "inst": "Ms; Hs",
            "file": "d1/evo270.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:50",
            "id": 266
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "Encomenda\u00e7\u00e3o das almas",
            "inst": "Ms; Hs",
            "file": "d1/evo271.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:45",
            "id": 267
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Moimenta de Vinhais",
            "tit": "A Belandrona",
            "inst": "Ms",
            "file": "d1/evo272.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:39",
            "id": 268
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Aveleda, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Alvorada; da Festa dos Rapazes",
            "musico": "Ant\u00f3nio Carri\u00e3o (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo273.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:10",
            "id": 269
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Aveleda, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Ronda; da Festa dos Rapazes",
            "musico": "Ant\u00f3nio Carri\u00e3o (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo274.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:31",
            "id": 270
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Aveleda, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Dan\u00e3a; da Festa dos Rapazes",
            "musico": "Ant\u00f3nio Carri\u00e3o (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo275.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:30",
            "id": 271
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Alvorada Sanabreza",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo276.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:53",
            "id": 272
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Alvorada de Rio de Onor",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo277.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:45",
            "id": 273
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Baile agarrado (antigo)",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo278.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:47",
            "id": 274
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Jota antiga",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo279.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:12",
            "id": 275
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Murinheira Senabreza",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo280.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:22",
            "id": 276
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Murinheira Galega",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo281.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:21",
            "id": 277
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Passeado",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo282.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:34",
            "id": 278
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Carvalhesa",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/1005evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/1005evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo283.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:33",
            "id": 279
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Jota ponteada",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo284.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:43",
            "id": 280
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Eleva\u00e7\u00e3o",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo285.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:21",
            "id": 281
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Baile picado",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles); Jo\u00e3o Manuel Fernandes (tambor)",
            "file": "d1/evo286.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:21",
            "id": 282
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Cantiga de ronda",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo287.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:14",
            "id": 283
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Cantiga de ronda",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo288.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:59",
            "id": 284
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Rio de Onor, Bragan\u00e7a",
            "tit": "Levanta-te morenita",
            "musico": "Juan Prieto Ximeno (gaita de foles)",
            "file": "d1/evo289.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:00",
            "id": 285
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Duas Igrejas, Miranda do Douro",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Jacob Fernandes (flauta)",
            "file": "d1/evo290.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:35",
            "id": 286
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Duas Igrejas, Miranda do Douro",
            "tit": "Passacalha",
            "musico": "Jacob Fernandes (flauta)",
            "file": "d1/evo291.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:50",
            "id": 287
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Duas Igrejas, Miranda do Douro",
            "tit": "Bailado passado",
            "musico": "Jacob Fernandes (flauta)",
            "file": "d1/evo292.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:57",
            "id": 288
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Duas Igrejas, Miranda do Douro",
            "tit": "A Bicha",
            "musico": "Jacob Fernandes (flauta)",
            "file": "d1/evo293.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:27",
            "id": 289
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Duas Igrejas, Miranda do Douro",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Jacob Fernandes (flauta)",
            "file": "d1/evo294.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:16",
            "id": 290
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Celorico de Basto",
            "tit": "Cana verde",
            "musico": "Jos\u00e9 Alves de Mesquita (harm\u00e3nica)",
            "file": "d1/evo295.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:35",
            "id": 291
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Celorico de Basto",
            "tit": "Chula vareira",
            "musico": "Jos\u00e9 Alves de Mesquita (harm\u00e3nica)",
            "file": "d1/evo296.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:23",
            "id": 292
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Celorico de Basto",
            "tit": "Margarida moleira",
            "musico": "Jos\u00e9 Alves de Mesquita (harm\u00e3nica)",
            "file": "d1/evo297.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:44",
            "id": 293
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Celorico de Basto",
            "tit": "Cana verde em som de guitarra",
            "musico": "Jos\u00e9 Alves de Mesquita (viola amarantina)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0103evo2.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0103evo2.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d1/evo298.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:36",
            "id": 294
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Celorico de Basto",
            "tit": "Malh\u00e3o preso",
            "musico": "Jos\u00e9 Alves de Mesquita (viola amarantina)",
            "file": "d1/evo299.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:45",
            "id": 295
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Celorico de Basto",
            "tit": "Vareira",
            "musico": "Jos\u00e9 Alves de Mesquita (viola amarantina)",
            "obs": "Partitura,   verS\u00e3o curta ",
            "obsFiles": [
                {
                    "file": "audiocurswa/0102evo3.swa",
                    "fileType": "SWA"
                },
                {
                    "file": "audiocurmp3/0102evo3.mp3",
                    "fileType": "MP3"
                }
            ],
            "file": "d2/evo300.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:40",
            "id": 296
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o na Romaria",
            "inst": "adufe; Ms",
            "file": "d2/evo301.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:19",
            "id": 297
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o na Romaria",
            "inst": "adufe; Ms",
            "file": "d2/evo302.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:19",
            "id": 298
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o na Romaria",
            "inst": "adufe; Ms",
            "file": "d2/evo303.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:03",
            "id": 299
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Idanha a Nova",
            "tit": "Toque de amolador",
            "inst": "flauta de amolador",
            "file": "d2/evo304.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:41",
            "id": 300
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "S.Jo\u00e3o",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo305.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:49",
            "id": 301
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Senhora da Azenha",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo306.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:27",
            "id": 302
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras da P\u00e3scoa",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo307.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:29",
            "id": 303
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Senhora da Consola\u00e7\u00e3o",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo308.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:17",
            "id": 304
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo309.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:05",
            "id": 305
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Carnaval",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo310.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:25",
            "id": 306
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Senhora da P\u00f3voa",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo311.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:38",
            "id": 307
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Moda da Ceifa",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo312.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:16",
            "id": 308
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Moda da Ceifa",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo313.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:39",
            "id": 309
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Moda do Campo",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo314.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:41",
            "id": 310
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "O filho n\u00e3o v\u00e3s \u00e3s minas",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo315.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:09",
            "id": 311
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Jos\u00e9 embala o menino",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo316.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:48",
            "id": 312
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Versos ao menino Jesus",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo317.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:53",
            "id": 313
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Versos ao menino Jesus",
            "musico": "Catarina Chitas (adufe)",
            "file": "d2/evo318.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:00",
            "id": 314
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Louvado no Sisso; que se canta na Quinta Feira Santa \u00e3 noite",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo319.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:45",
            "id": 315
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Encomenda das Almas",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo320.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:49",
            "id": 316
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Moda da azeitona",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo321.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:35",
            "id": 317
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia",
            "tit": "Bendito e louvado dos trov\u00e3es",
            "musico": "Catarina Chitas",
            "file": "d2/evo322.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:35",
            "id": 318
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia ?",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o",
            "inst": "Ms; adufe",
            "file": "d2/evo323.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:38",
            "id": 319
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Penha Garcia ?",
            "tit": "Senhora do Almurt\u00e3o",
            "inst": "M; adufe",
            "obs": "incompleta",
            "file": "d2/evo324.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:25",
            "id": 320
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa",
            "tit": "Dan\u00e3a dos Homens",
            "inst": "genebres; viola beiroa",
            "obs": "vento no microfone e interrup\u00e7\u00e3es",
            "file": "d2/evo325.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:28",
            "id": 321
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "tit": "Alv\u00e3ssaras \u00e3 Senhora da P\u00f3voa",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d2/evo326.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:33",
            "id": 322
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "tit": "Santa Cruz",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d2/evo327.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:08",
            "id": 323
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "tit": "S.Jo\u00e3o",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d2/evo328.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:20",
            "id": 324
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "tit": "Cantiga da Ceifa",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d2/evo329.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:20",
            "id": 325
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "tit": "C\u00e3ntico ao menino Jesus",
            "musico": "Jos\u00e9 dos Reis (palheta)",
            "file": "d2/evo330.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:46",
            "id": 326
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do Centeio; Malha e descoberta do anho",
            "file": "d2/evo331a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:42",
            "id": 327
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do Centeio; Malha e descoberta do anho",
            "file": "d2/evo331b.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:35",
            "id": 328
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Serm\u00e3o; Malha do Centeio",
            "file": "d2/evo332.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:10",
            "id": 329
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Ora\u00e7\u00e3o do anho; Malha do Centeio",
            "file": "d2/evo333.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "6:23",
            "id": 330
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio",
            "file": "d2/evo334.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:21",
            "id": 331
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio; confraterniza\u00e7\u00e3o com o patr\u00e3o",
            "inst": "Hs",
            "file": "d2/evo335.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:06",
            "id": 332
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio; Rusga (festa \u00e3 noite)",
            "inst": "concertina; viol\u00e3o; braguesa; voz H",
            "file": "d2/evo336.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:18",
            "id": 333
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio; Rusga (festa \u00e3 noite)",
            "inst": "concertina; viol\u00e3o; braguesa; voz H",
            "file": "d2/evo337.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:09",
            "id": 334
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio; can\u00e7\u00e3o da eira",
            "file": "d2/evo338.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:24",
            "id": 335
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio; Serm\u00e3o 1\u00e3 e 2\u00e3 pregador",
            "file": "d2/evo339.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "10:04",
            "id": 336
        },
        {
            "prov": "Minho",
            "local": "Tecla, Celorico de Basto",
            "tit": "Malha do centeio; S\u00f3 por ti (can\u00e7\u00e3o de bebedores)",
            "inst": "Hs",
            "file": "d2/evo340.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:41",
            "id": 337
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Bendito e louvado seja; Prociss\u00e3o?",
            "inst": "Hs; Ms",
            "obs": "n\u00e3o identificado no original",
            "file": "d2/evo341.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "8:41",
            "id": 338
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Divina Santa Cruz",
            "inst": "adufe; acordeon; Ms",
            "file": "d2/evo342.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:41",
            "id": 339
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Divina Santa Cruz",
            "inst": "adufe; acordeon; Ms",
            "file": "d2/evo343.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:04",
            "id": 340
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Venho da Macelada",
            "inst": "adufe; acordeon; Ms",
            "file": "d2/evo344.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:12",
            "id": 341
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Maria da Concei\u00e7\u00e3o",
            "inst": "flauta travessa",
            "file": "d2/evo345.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 342
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Monsanto",
            "tit": "Moda de flauta",
            "inst": "flauta travessa",
            "file": "d2/evo346.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:48",
            "id": 343
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Dan\u00e3a dos Homens; dedicada \u00e3 Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "viola beiroa; genebres",
            "obs": "algumas interrup\u00e7\u00e3es",
            "file": "d2/evo347.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:57",
            "id": 344
        },
        {
            "prov": "Beira Baixa",
            "local": "Lousa, Castelo Branco",
            "tit": "Dan\u00e3a das oito virgens; em honra da Senhora dos Altos C\u00e3us",
            "inst": "guitarra; genebres",
            "obs": "algumas interrup\u00e7\u00e3es",
            "file": "d2/evo348.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:24",
            "id": 345
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Coimbra",
            "tit": "Informa\u00e7\u00e3o sobre a viola toeira; Afina\u00e7\u00e3o e toque de rasgado",
            "musico": "Raul Sim\u00e3es (viola toeira)",
            "file": "d2/evo349.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:35",
            "id": 346
        },
        {
            "prov": "Beira Litoral",
            "local": "Coimbra",
            "tit": "Informa\u00e7\u00e3o sobre a viola toeira; modas e forma de tocar",
            "musico": "Raul Sim\u00e3es (viola toeira)",
            "file": "d2/evo350.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:12",
            "id": 347
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca, Vinhais",
            "tit": "Agugar; grito de escatilhar",
            "musico": "Hil\u00e3rio Augusto Rodrigues",
            "file": "d2/evo351.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:20",
            "id": 348
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca, Vinhais",
            "tit": "Conversa com informadores; Quando em Bel\u00e3m se formou; versos",
            "musico": "Hil\u00e3rio Augusto Rodrigues",
            "file": "d2/evo352e3.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:53",
            "id": 349
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca, Vinhais",
            "tit": "Alvorada",
            "musico": "Hil\u00e3rio Augusto Rodrigues (gaita de foles)",
            "file": "d2/evo354.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:08",
            "id": 350
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca, Vinhais",
            "tit": "sem t\u00e3tulo",
            "musico": "Hil\u00e3rio Augusto Rodrigues (gaita de foles)",
            "file": "d2/evo355.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:55",
            "id": 351
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca, Vinhais",
            "tit": "Mirindum",
            "musico": "Hil\u00e3rio Augusto Rodrigues (gaita de foles)",
            "file": "d2/evo356.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:30",
            "id": 352
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Travanca, Vinhais",
            "tit": "Escala da gaita",
            "musico": "Hil\u00e3rio Augusto Rodrigues (gaita de foles)",
            "file": "d2/evo357.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:27",
            "id": 353
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Flauta de tamborileiro",
            "musico": "Aureliano Cristal Ribeiro (flauta)",
            "file": "d2/evo358.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:57",
            "id": 354
        },
        {
            "prov": "Tras os Montes",
            "local": "Constantim, Miranda do Douro",
            "tit": "Flauta de tamborileiro",
            "musico": "Aureliano Cristal Ribeiro (flauta)",
            "file": "d2/evo359.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:01",
            "id": 355
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Maria",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santo",
            "obs": "gravada na rua",
            "file": "d2/evo360.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:39",
            "id": 356
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Maria",
            "tit": "Chamarita",
            "inst": "viola da terra",
            "file": "d2/evo361.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:44",
            "id": 357
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Maria",
            "tit": "S.Gon\u00e7alo",
            "inst": "viola da terra",
            "file": "d2/evo362.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:35",
            "id": 358
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Maria",
            "tit": "Tirana",
            "inst": "viola da terra",
            "file": "d2/evo363.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:39",
            "id": 359
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Quando v\u00e3o levantar a coroa da Igreja para casa do Imperador (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo364a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:34",
            "id": 360
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Quando v\u00e3o levantar a coroa da Igreja para casa do Imperador (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo364b.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:44",
            "id": 361
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Entrega da coroa na casa do Imperador (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo365.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:28",
            "id": 362
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Entrada da missa no dia da coroa\u00e7\u00e3o (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo366.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:59",
            "id": 363
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "sa\u00edda da missa (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo367.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:57",
            "id": 364
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Provimento da mesa (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo368.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:24",
            "id": 365
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Ben\u00e7\u00e3o do p\u00e3o (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo369a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:32",
            "id": 366
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Ben\u00e7\u00e3o do p\u00e3o (Folia)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo369b.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:09",
            "id": 367
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "Os Mouros (Falsete)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo370.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:11",
            "id": 368
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "O, levai v\u00e3s as cangas (Falsete)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo371.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:38",
            "id": 369
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "S\u00edtio Esp\u00edrito, Santa Maria",
            "tit": "O Barco (Falsete)",
            "musico": "Ant\u00f3nio Sousa Chaves (tambor); Jos\u00e9 de Moura (testos); Jos\u00e9 de Sousa",
            "file": "d2/evo372.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:34",
            "id": 370
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Baile da Povoa\u00e7\u00e3o",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo373.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:14",
            "id": 371
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Tanch\u00e3o",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo374.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:40",
            "id": 372
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Aurora",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo375.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:28",
            "id": 373
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Saudade",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo376.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:37",
            "id": 374
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Fado corrido",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo377.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:06",
            "id": 375
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Chamarita",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo378.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:11",
            "id": 376
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "A Fofa",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo379.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:08",
            "id": 377
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Pezinho",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo380.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:51",
            "id": 378
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Sapateia",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo381.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:38",
            "id": 379
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Furnas, S.Miguel",
            "tit": "Balho da povoa\u00e7\u00e3o",
            "inst": "viola da terra; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo382.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:16",
            "id": 380
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Faial da Terra, S.Miguel",
            "tit": "Versos ao Esp\u00edrito Santo",
            "inst": "tambor",
            "file": "d2/evo383.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "8:21",
            "id": 381
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Faial da Terra, S.Miguel",
            "tit": "Lembran\u00e7a das almas",
            "inst": "campa\u00e3nha",
            "file": "d2/evo384.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "9:12",
            "id": 382
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Faial da Terra, S.Miguel",
            "tit": "Pranto",
            "file": "d2/evo385.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "9:39",
            "id": 383
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "\u00c1gua d'Alto, S.Miguel",
            "tit": "Cantar \u00e3 folia",
            "inst": "tambor; testos",
            "file": "d2/evo386.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:51",
            "id": 384
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "\u00c1gua d'Alto, S.Miguel",
            "tit": "Cantar \u00e3 folia",
            "inst": "tambor; testos",
            "file": "d2/evo387.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:53",
            "id": 385
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "\u00c1gua d'Alto, S.Miguel",
            "tit": "Cantar ao desafio entre Alfredo e Marcolino",
            "inst": "viola da terra",
            "file": "d2/evo388.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "7:06",
            "id": 386
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "\u00c1gua d'Alto, S.Miguel",
            "tit": "Informa\u00e7\u00e3o sobre a Festa do Esp\u00edrito Santo",
            "file": "d2/evo389.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "7:27",
            "id": 387
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "\u00c1gua d'Alto, S.Miguel",
            "tit": "Folia de S\u00e3o Miguel",
            "file": "d2/evo390.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:08",
            "id": 388
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "\u00c1gua d'Alto, S.Miguel",
            "tit": "Folia de S\u00e3o Miguel; A pombinha vem trazer",
            "file": "d2/evo391.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:43",
            "id": 389
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Z\u00e9zinho",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo392.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:50",
            "id": 390
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "O Rema",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo393.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:05",
            "id": 391
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "A Lira",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo394.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:2O",
            "id": 392
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Olhos pretos",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo395.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:08",
            "id": 393
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Chamarita da Terceira",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo396.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:34",
            "id": 394
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Tirana",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo397.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:56",
            "id": 395
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Choradinha",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo398.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:58",
            "id": 396
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Branca Flor",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo399.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:32",
            "id": 397
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Santa Cruz da Graciosa",
            "tit": "Bela Aurora",
            "inst": "viola; viol\u00e3o",
            "file": "d2/evo400.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:27",
            "id": 398
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "S.Gon\u00e7alo",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo401.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:08",
            "id": 399
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Sapateia",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo402.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:30",
            "id": 400
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Pezinho",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo403.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "6:32",
            "id": 401
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "A Tirana",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo404.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "7:20",
            "id": 402
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "A Praia",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo405.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:38",
            "id": 403
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "O Bravo",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo406a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "6:05",
            "id": 404
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "O Bravo",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo406b.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "6:02",
            "id": 405
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Fado corrido",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo407.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:47",
            "id": 406
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Solteirinha",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo408.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:21",
            "id": 407
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Meu bem",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo409.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:34",
            "id": 408
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Olhos castanhos",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo410.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:04",
            "id": 409
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "As casacas",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo411.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:59",
            "id": 410
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "A saudade",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo412.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "9:35",
            "id": 411
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Rosais, S, Jorge",
            "tit": "Chamarita",
            "inst": "viola; banjolim",
            "file": "d2/evo413.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:45",
            "id": 412
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Chamarita",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo414a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:07",
            "id": 413
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Chamarita",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo414b.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:51",
            "id": 414
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Chamarita Nova",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo415.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:00",
            "id": 415
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Chamarita do meio",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo416.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:51",
            "id": 416
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Chamarita de cima",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo417.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:53",
            "id": 417
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Pezinho",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo418.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:59",
            "id": 418
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Sapateia de cadeia",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo419.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:55",
            "id": 419
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Abana casaca abana",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo420.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:17",
            "id": 420
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Pico",
            "tit": "Folia do Esp\u00edrito Santo",
            "file": "d2/evo421.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:54",
            "id": 421
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "local": "Candel\u00e3ria, Pico",
            "tit": "Olhos negros",
            "musico": "Rancho Folcl\u00f3rico da Casa do Povo da Candel\u00e3ria do Pico",
            "file": "d2/evo422.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:56",
            "id": 422
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "tit": "Tanch\u00e3o",
            "file": "d2/evo423.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "5:18",
            "id": 423
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "tit": "Aurora",
            "file": "d2/evo424.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:38",
            "id": 424
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "tit": "A saudade",
            "file": "d2/evo425.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:38",
            "id": 425
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "tit": "Pezinho",
            "file": "d2/evo426.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:28",
            "id": 426
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "tit": "Chamarita",
            "file": "d2/evo427.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:26",
            "id": 427
        },
        {
            "prov": "Acores",
            "tit": "A Fofa",
            "file": "d2/evo428.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:15",
            "id": 428
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "N\u00e3o identificado; Baile",
            "inst": "braguinha; machete",
            "file": "d2/evo429.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:48",
            "id": 429
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "N\u00e3o identificado; Baile",
            "inst": "violino; acordeon; braguinha; machete",
            "file": "d2/evo430a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:09",
            "id": 430
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "N\u00e3o identificado; Baile",
            "inst": "violino; acordeon; braguinha; machete",
            "file": "d2/evo430a.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:35",
            "id": 431
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "N\u00e3o identificado; Baile",
            "inst": "violino; acordeon; braguinha; machete",
            "file": "d2/evo431.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:21",
            "id": 432
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "N\u00e3o identificado; Baile",
            "inst": "violino; acordeon; braguinha; machete",
            "file": "d2/evo432.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "0:41",
            "id": 433
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "N\u00e3o identificado; Baile",
            "inst": "violino; acordeon; braguinha; machete",
            "file": "d2/evo433.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:37",
            "id": 434
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "tit": "Chamarita; Baile",
            "inst": "violino; acordeon; braguinha; machete",
            "file": "d2/evo434.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:23",
            "id": 435
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Cani\u00e7o",
            "tit": "Despique (t\u00e3pico madeirense)",
            "inst": "violino; harm\u00e3nica; braguinha; viola de arame; raj\u00e3o ou machete; brinquinho; bombo",
            "file": "d2/evo435.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:06",
            "id": 436
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Cani\u00e7o",
            "tit": "Moda do grupo de Cani\u00e7o (especialmente escrita para o grupo)",
            "inst": "violino; harm\u00e3nica; braguinha; viola de arame; raj\u00e3o ou machete; brinquinho; bombo; ferrinhos",
            "file": "d2/evo436.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:41",
            "id": 437
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Cani\u00e7o",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "braguinha; viola de arame; raj\u00e3o ou machete; brinquinho; bombo; ferrinhos",
            "file": "d2/evo437.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:32",
            "id": 438
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Cani\u00e7o",
            "tit": "Charamba",
            "inst": "braguinha; viola de arame; raj\u00e3o ou machete; brinquinho; bombo; ferrinhos",
            "file": "d2/evo438.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:14",
            "id": 439
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Cani\u00e7o",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "violino; harm\u00e3nica; braguinha; viola de arame; raj\u00e3o ou machete; brinquinho; bombo; ferrinhos",
            "file": "d2/evo439.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:48",
            "id": 440
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "file": "d2/evo440.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "3:44",
            "id": 441
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "obs": "An\u00e3lise dos instrumentos",
            "file": "d2/evo441.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "1:50",
            "id": 442
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "file": "d2/evo442.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "2:38",
            "id": 443
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "file": "d2/evo443.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:36",
            "id": 444
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "N\u00e3o identificado",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "file": "d2/evo444.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "10:35",
            "id": 445
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "Baile da Cirandinha",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "file": "d2/evo445.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "7:35",
            "id": 446
        },
        {
            "prov": "Madeira",
            "local": "Retirada de P.Santo",
            "tit": "Padeirinha",
            "inst": "raj\u00e3o; viola; rabeca",
            "file": "d2/evo446.mp3",
            "fileType": "MP3",
            "duracao": "4:42",
            "id": 447
        }
    ]
}